\begin{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:1]{1.}}] Non valutabile;
    \item[{\hyperref[lg:2]{2.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:2.a]{a.}}] rispettato;
        \item[{\hyperref[lg:2.b]{b.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
        \item[{\hyperref[lg:2.c]{c.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
        \item[{\hyperref[lg:2.d]{d.}}] non valutabile;
        \item[{\hyperref[lg:2.e]{e.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:3]{3.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:4]{4.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:5]{5.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:5.a]{a.}}] rispettato;
        \item[{\hyperref[lg:5.b]{b.}}] rispettato;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:6]{6.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
    \item[{\hyperref[lg:7]{7.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:8]{8.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:9]{9.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:10]{10.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:11]{11.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
    \item[{\hyperref[lg:12]{12.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
    \item[{\hyperref[lg:13]{13.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:14]{14.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:15]{15.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:16]{16.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:17]{17.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:17.a]{a.}}] rispettato;
        \item[{\hyperref[lg:17.b]{b.}}] rispettato;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:18]{18.}}] non valutabile;
    \item[{\hyperref[lg:19]{19.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:19.a]{a.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
        \item[{\hyperref[lg:19.b]{b.}}] non valutabile;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:20]{20.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:20.a]{a.}}] rispettato;
        \item[{\hyperref[lg:20.b]{b.}}] rispettato;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:21]{21.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:22]{22.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:23]{23.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:24]{24.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:25]{25.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:26]{26.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:26.a]{a.}}] non valutabile;
        \item[{\hyperref[lg:26.b]{b.}}] rispettato;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:27]{27.}}] \begin{itemize}
        \item[{\hyperref[lg:27.a]{a.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
        \item[{\hyperref[lg:27.b]{b.}}] non valutabile;
    \end{itemize}
    \item[{\hyperref[lg:28]{28.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:29]{29.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:30]{30.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:31]{31.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:32]{32.}}] inizialmente non rispettato, sistemato nelle successive iterazioni dei wireframe;
    \item[{\hyperref[lg:33]{33.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:34]{34.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:35]{35.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:36]{36.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:37]{37.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:38]{38.}}] non valutabile;
    \item[{\hyperref[lg:39]{39.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:40]{40.}}] non valutabile;
    \item[{\hyperref[lg:41]{41.}}] rispettato;
    \item[{\hyperref[lg:42]{42.}}] rispettato.
\end{itemize}